稱一早見被告 警庭上改口

稱一早見被告 警庭上改口

法庭

被告關兆宏

【刑事藐視法庭案】
【本報訊】社民連黃浩銘及8人涉嫌於大前年在旺角佔領區清場時未按禁制令離開，否認刑事藐視法庭罪，案件昨在高院續審。拘捕被告關兆宏的警員稱，到現場不久已留意關，當時約上午8時45分，後將關抬走拘捕。惟辯方指關9時45分才到場，而片段亦看到關被捕時被押走，而非抬走。警員聞言改口稱對看到關的時間「唔肯定」，亦同意沒將他抬起。

指時間「係咁上下啦」

警員梁偉雄的口供指，他遂與其他警員將被告關兆宏抬起拘捕。辯方盤問時播放警方片段，片中可見關與黃浩銘、黃之鋒等人站一起，有警司突撲出拘捕黃之鋒，警員一擁而上，此時關亦被捕。梁同意未開始拘捕前已留意到關，「佢一直企喺黃之鋒隔籬」，但表明當時「冇話邊個要拉邊個」。辯方又指梁聲稱見到關的時間，與關實際到場相差一小時，梁聞言僅稱時間「係咁上下啦」。辯方再指出警方較早時間片段中都看不到關的身影，梁才改口稱「咁我唔肯定」。
案件編號：HCMP778、780、783、784、788、789、791、796、798/15
■記者蘇曉欣

被告關兆宏

push

推